點解飛機起飛或者降落嗰陣機倉要熄曬燈

真心求教

夜晚先會，如果有咩事可以睇得清出面，唔會行錯

應該係同時唔可以開太多要用電既嘢

唔關事

因為磁通量嘅改變

令你睇情況出面，如果出面有咩事可以通知機組人員

俾人有事既時候睇清逃生出口係邊

因為飛機受規定要參加地球一小時行動
但航空公司長期反對 話會不安
之後改為起飛降落一分鐘

呢個我細個真係以為飛機個engine要晒所有能量先熄燈
後尾大左諗諗下咁點解唔熄埋前面個電視
之後再求證先知係上面講果個原因

正解

上面啲人係咪覺得自己好撚好笑

認真答：因為驚發生意外個陣，隻眼適應唔到黑暗環境，要時間適應
利申：讀aviation

仲諗住會有d有創意嘅cm

因為想黑啲等乘客睇到去天堂既路

Google都係咁講 我信

我最記得呢樣，因為我一直都好想知點解

連登既人幽默感 創意真係零分

On撚9，屌你地2位老母，垃圾人類

一陣唔好笑又話人幽默唔係個個都有

點解唔比帶水登機
但登機入面有得賣水

因為降落嘅時間發生意外嘅機會最高
提早熄燈等對眼適應環境 有咩事發生都知咩事同埋睇到嘢嚟逃生

因為驚有液體炸彈
入閘後買既水可以帶上機
登機個啲水全部有安檢

唔怕有人入到去登機後先整炸彈？

咁會安檢，會check到有冇啲材料整

惡到

咪就係
有人講笑自己笑唔出就叫人收皮
冇人講笑又話冇創意

連登仔真係難服侍

因為可以令飛雞睇到邊個用電話

起飛同降落係高危時間
咁樣令對眼適應機倉外燈光, 有咩事都可以盡快逃生

因為蟻多

其實夜機先要。
因為機內燈光有機會折射出機外，
影響機師視野。

死得安詳d

青山又走犯

其實熄燈係比你睇電影/追電視劇,識唔識架

利申:9up...好似係

反而想知點解safety video經常強調要戴好自己個oxygen mask先好幫其他人
間間航空公司段片都係咁講

咁點解起飛同降落要閂遮光板

因為如果急降得幾十秒係清醒 之後有機會會控制唔到自己 如果幫左人先 就唔夠時間幫自己 所以應該每個人都幫左自己先 好似係

睇幾高，40000尺得十秒度

落咗點睇出面

我諗佢想講開。
之前上網查過，可以及時睇到機翼，機身，engine 有冇異常

其實主要係怕啲傻仔懶醒，個面着火個面跳slides

幽默感依d野唔係人人有

我搭ana夜機返香港果時無既

其實無熄一樣land 到。 只係熄左就最安全。 有時cabin 燈熄左，但gallery 燈無熄。 都照land。

佢點知我有無扣安全帶

好似用眼睇

比door3同事訓左覺果時都無咁易比客影到相

因為主角就黎要出場！

點解起飛時起機翼到會見到氣流

咁有咩先係有以上情況，我記得好似又有樣野係要咁去慳能量，係咪太空船之類？細個去睇電影定唔知咩係講到要熄曬燈咁

點解張櫈要較直？怕我撞親？

因為咁啱回程班機有人生日要熄燈吹蠟燭

起飛降落時最多意外，要減少你係撞擊中對

香港飛美國同澳洲再嚴格

同埋驚有意外會頂住左後面走唔到好似係

Wing tip vortex is greatest when flying at low speed and dirty configuration

一打唔洗找

機倉光暗度要match番出面
e.g. 夜晚take off/landing要dim cabin light, 日頭就唔駛

利申：男空姐

茄航啲女易唔易食

似係呢個多d

但唔係應該downwash嫁咩
我望果陣佢冇向下

點解 起飛同降落會高危d??

不過我信係 次次降落d氣流勁到 衝落雲層次次都chok到我大叫

係咪講緊contrail
因為機翼面氣壓低, vapour會凝結 所以會有contrail
應該就係你講既氣流

利申：非aviation degree 有錯勿屌

原來叫contrail

講緊咩高危d
飛機過左唔知幾多萬呎（對流層 好似係）
上面既climate會stable好多
但landing個陣會落番去 所以會feel到勁氣流
好似係

唔知岩唔岩架 平時當興趣睇下only

Wingtip vortices produces downwash of air
一樣啫

如果淨睇take off深入啲係因為個AOA 上升pressure 會drop，到dew point 咪有condensation

Contrail 通常形容cruising 個時形成嘅man made cloud

因為landing 通常人手land ，個機頭柒部機咪跟住柒pilot induced turbulence

因為巡航係

因為巡航係幾萬米高空既平流層，大氣環境相對比較穩定，氣流影響比較少
起飛降落去返對流層，受到地面風力風向影響，風切變之類，環境複雜就容易chok
好似係

試過好多次都都係開晒燈咁
冇咁緊張 而且係落左都唔知